[頂住唔好死呀,]費格遜腦出血入院 港腦科專家：同病例7成患者3個月內離世

周日凌晨多家英國傳媒報道，英超球隊曼聯前主帥費格遜爵士（費Sir）因腦出血入院。據外媒報導，他今次腦出血是「蛛網膜下腔出血」的一種腦中風，入院時一直昏迷。

有本港腦科醫生指，蛛網膜下腔出血病人中，有70%患者在病發3個月內死亡，如病人是高齡加上術前處於昏迷狀態，生存機會較低。而蛛網膜下腔出血病人若病發後1個月仍昏迷不醒，日後長期昏迷、成為「植物人」的機會很高。

白人較常見 病人會突然頸部僵硬
蜘蛛網膜下腔出血，最主要的原因為該位置血管瘤破裂引起出血，病人會突然出現嚴重頭痛、頸部僵硬、嘔吐，甚至開始昏迷。病人需要接受血管造影檢查確定血管瘤破裂位置，其中一個治療方法是進行腦手術夾除顱內血管瘤，避免再次出血。
此外，蛛網膜下腔出血屬於3種較常見的腦中風之一，在亞洲人中較少見，在白種人身上則較普遍。港大醫學院腦內科教授張德輝指，有70%蛛網膜下腔出血病人會於病發3個月內離世，死亡率較高；相比之下，另外兩類的腦中風即缺血性腦中風和顱內出血病人，3個月的死亡率只有分別10%和20-30%。

張德輝解釋，蛛網膜下腔出血病人顱內壓上升，如果壓力太高，會令血液無法流到腦部，腦部會因缺血壞死而致命。

笑乜撚？

有個親戚之前都係咁樣入院，兩個月內過身

笑乜撚?

成班戇鳩仔

咁都有得接龍

唔好死，頂住

咁快死真係便宜左依D狗撚
最好失去活動能力，瀨屎瀨尿，每日飽受痛苦煎熬，無哂尊嚴
家人睇住佢受折磨又幫唔到，累己累人，生不如死

仲要獌狗有咩喜慶
好似何生咁 推出來做小丑

俾d掙扎

好地地一個新聞POST搞到咁樣

@卡勞

Dr 天馬

我阿爺一様，昏迷十幾日香咗，因為家中跌倒，屋企得姑姐同阿爺，冇第三個人差D要開死因庭

唔好死呀
有排你捱呀

黑哨狗終於有報應，可惜報得遲左啲

成班智障

善用起底功能

收下把口啦屌

屌 個撚個都唔撚識尊重人？

唔好死啊，獌狗仲未星散啊

搞撚笑 一位為足球貢獻左大半生既人 依家出左事 竟然係走去笑 走去話抵死 先唔講尊唔尊重 一個鐘意足球既人根本冇可能走去幸災樂禍

估唔到退左休都要拎紅牌

同路人

口德加一

笑撚死

貼上Facebook 拎光環啦，呢到抄登呀

貢獻定謀殺左足球

足球貢獻大半生
是旦數都幾千人

韋君龍 陸嘉榮 夠係

我想佢長命萬歲呀

年年出黎做開球禮比人笑下都算佢有貢獻既

爺爺又贏

rip

人地鐘意反獌多過足球呀傻鳩

連登仔睇波個時費sir應該退左休 無感覺好正常

卡勞仲未入黎

唔尊重廢狗=細蚊囝？

笑撚死 即係廢蛇帶隊年代
睇波嘅人一定要尊重佢

一個咁偉大既教練你地都可以咁撚黑心 連登真係好低質
利申：非曼

有時真係覺得反曼比你條on9拖累
仲on9過我

你由佢啦, 費sir出事之後條友連開幾個po
佢老母死果陣都無咁上心啦

又係波台

祝你冚家蛛網膜下腔出血

究竟波台啲垃圾可以有幾撚廢
睇咗兩版已經頂唔撚順

呢度係波台

波台會員

撐住呀

都真係幾偉大，唔係佢我都唔知原來波係可以咁黑

可能調番轉

d接龍做乜鳩

樓主條傻鳩柒完唔敢入返自己個PO

洗唔洗呀

你估我好似你咁返上午校咩？

其實 獌狗 前獌狗 我2個都抽緊

點解變左我柒？

獌狗思維百思不得其解